rur asroc amerykańska rakietotorpeda przeznaczona do zwalczania okrętów podwodnych rakietotorpedy te występowały w dwóch konfiguracjach jądrowej głowica w oraz jako nosiciele konwencjonalnych torped mk i mk począwszy od roku marynarka wojenna stanów zjednoczonych rozpoczęła proces wymiany wszystkich pocisków tego typu na nowszej generacji rakietotorpedy rum vlasroc